export const questions = [
  {
    category: "Design",
    questions: [
      {
        question:
          "Hvilket space er viktigere for en grafisk designer enn outer space?",
        answer: "White space"
      },
      {
        question: "Hvilket Adobe-program er best egnet til å lage magasiner?",
        answer: "InDesign"
      },
      {
        question: "Hvilken kjente designskole var i drift mellom 1919 og 1933?",
        answer: "Bauhaus"
      },
      {
        question: "Nevn to av de ti designprinsippene til Dieter Rams.",
        answer: "..."
      }
    ]
  },
  {
    category: "Hunder",
    questions: [
      {
        question: "Hva heter den første hunden i verdensrommet?",
        answer: "Laika"
      },
      {
        question:
          "Hvilken hip hop-artist er kjent for sin dype sangstemme og kalles 'Kongen av Hooks'?",
        answer: "Nate Dogg"
      },
      {
        question: "Hvilken rase er doge?",
        answer: "Shiba"
      },
      {
        question: "Hva heter hundemaskoten til Trello?",
        answer: "Taco"
      }
    ]
  },
  {
    category: "Frontend",
    questions: [
      {
        question: "Hvilken funksjonalitet ble sluppet i React 17?",
        answer: "Ingen, men det blir enklere å oppgradere senere."
      },
      {
        question: "Hva kalles dette: const [var, setVar] = ...?",
        answer: "Array destructuring"
      },
      {
        question:
          "Hvilket CSS-attributt må du bruke for at et element skal sentrere seg selv horisontalt i et CSS Grid?",
        answer: "justify-self"
      },
      {
        question: "I hvilket språk skrives shaders i WebGL?",
        answer: "GLSL"
      }
    ]
  },
  {
    category: "Spill",
    questions: [
      {
        question: "Hva slags dyr er Sonic?",
        answer: "Pinnsvin"
      },
      {
        question: "Hva heter selskapet bak Pokémon Go?",
        answer: "Niantic"
      },
      {
        question: "Hvor mange bit har Super Nintendo Entertainment System?",
        answer: "16"
      },
      {
        question: "Hva heter japaneren bak blant annet Mario og Donkey Kong?",
        answer: "Shigeru Miyamoto"
      }
    ]
  }
];
